點解科學館D野可以十幾年都冇變過?

幾個月前行過一次,
見到有幾個老外入黎行下,
佢地一定心諗點解香港會咁落後

究竟呢間科學館係咪應該改名叫歷史博物館2號?

咪幾好
香港少有唔會變既地方

因爲香港科學十幾年都冇進步過

定期有更新展覽架喎
真係替班員工不值

其實科學館係歷史博物館嘅展品之一

咪多咗個兒童區

果架船永遠唔知擺係度做乜撚
仲個果個閪波唔識郁應該都超過廿年
揸車果舊，屌你老母d街景成撚日聽到d細路問係咪大陸黎

最底個層加左個鏡的主題，都幾好睇

中間個層無乜點變

頂層有兒童地區

我小學兩年去一次科學館當旅行

好似我咁，如果係去科學館既話，都只不過係去睇天幕電影，我諗應該好多人會同我一樣

科學館有咩節目睇？ 我平時睇開太空館個天幕

今年林鄭掉咗50億攪科創

Sorry 記錯

老外

科學館真係笑到仆街，廿年前去係呢啲野，廿年後起碼有三分二野無變過

香港科技都冇咩點進步過

天文博物館
科學博物館

地盤安全個幾個假人仲係唔係度
行入D仲有個假愛因斯坦

個樣好撚恐怖

以前科學館好好玩（尤其是底層啲體能測試）而家啲嘢好多都壞晒，一係就無互動，連澳門嗰個都比不上

澳門嗰個好撚好玩(對比香港)

唔記得邊個垃圾講過話科學的野
唔少係定律 所以不變

常設不變呢

個咩能量穿梭機壞左未?
以前有得排隊揸個個巨輪送D波波上去

有冇人覺得啲燈光好昏暗

幾個月之前去睇 嗰度d電腦仲行緊windows xp

去過台灣嘅科學館就知咩事 靚勁多又多野玩 啲機全部都運作正常又新
香港個爛鳩科學館部部機都壞嘅

澳門科學館都好正，直頭旅遊書都介紹

仲有無得睇孵雞仔
最鐘意玩擬幻擬真

入面仲有無得玩哈利波特

鐵路博物館咪仲耐

科學館變歷史博物館
記得早幾年前果架F1仲係到
仲有好多小朋友玩
架野超過20年
不過上年已經無咗

uber?

電視主播係最撚恐怖

記得有個位係有個地盤工人跌落黎
有埋音效 , 細個嚇到彈起

架F1簡直係童年回憶
仲有釘床，倉鼠跑步輪，同埋一個好似洗衣機轉轉轉咁嘅展品

歷史博物館（科學）

長期唔開

2 樓有個80 年代揸車，仲記得chok 99 分秘技
3 樓有架真車，由好新，之後壞門壞波制，到之後門都拆撚埋
唔知宜家點
真。歷史博物館，隔離歷史館仲新淨過佢

科學歷史展覽館

就算幾十年冇變過
但我由細到大都好鍾意玩

驗下腦好

細
加唔到嘢
而且好多都好fundamental

要有人睇先會做㗎嘛

咩撚野老外
邊度鄉下

噉的確係冇咩位加到嘢
你cut咗一啲
但嗰啲都係fundamental嘅嘢
你唔show反而冇益
定你覺得要全部重建？

有部拉電纜既機

老你老母外啦

點會冇變？變廢左添呀
以前好多野都冇曬
早兩個月有入過去
我記得以前有個玩聲音既區域幾正
有個吸音室
之後又有玩泡沫既區域 比班細路玩

果個係太空館
同展覽館係兩個收費

香港科學歷史博物館
香港太空歷史博物館

老你老母外

其實幾合乎港情，科技發展停滯不前，689 777揼大舊錢落去創科局都係益fans維穩費遮

無壞
日日定期運作

不值

Fund唔fundamental都好 都冇理由仲用緊廿年前既野呀
最好就閉館update晒啲展品先

個波係定時會郁既...24 小時開住俾你睇好唔好
隻船係教你風向能量...
你對眼有事就驗下眼

想知咩係科學館
請去慕尼黑

都要分批架
你俾錢呀?
文化館... 太空館咪翻新晒囉

為左睇保齡球咋

科學館一向係對面歷史博物館既分館，
行完外國科學博物館真係覺得香港果個係歷史博物館，
近近地去東京國立科學館真係行成日都未睇完，d野又新又靚又多互動，
小朋友、青年、成人都兼顧到，淺有淺、深有深知識

上次去過 但交通極唔方便 係山卡啦位

冇人同你一樣呀

下？變左好多
細個都冇咁柒

香港政府冇錢我都係第一次聽

btw 科學館嗰架飛機係真嘢嚟

歷史博物館其實靚好多 但同女窮遊一流

太空館更新咗 最近去過 而家啲人破壞力好大

上兩個星期先至玩完

唔係 開館嗰啲嘢仲高級啲 以前有隻類似挖泥機嘅手動機械臂 挖波波

天文更新咗喇

應該無壞

科學館係展示咗香港近幾十年嘅科學發展

直頭越整越衰㖭啦

上年暑假星期三去過一次，入面變左兒童遊樂場

翻新咗又點 玩得嗰啲

有錢起大白象冇錢買科學館展品

同香港科學步伐一樣

因為支持佢啲展品嘅理論百年不變
啲嘢好地地唔錯就唔改㗎啦公墓員

歷史反而成日有需要改 贏國最鐘意改

開倒車

架lg電視一直都係壞，D館員就正

直情恐怖㖭啦

D低清片。。。

除咗探親 已經好少上去

老乜撚嘢外

科學館已經有更新展區
個煙圈炮係近年先整架

入面仲有中巴

細個次次去都一定要睇能量穿梭機

竟然未壞好感動

過多十幾年真係可以變歷史博物館展品

未撚屌完
屌佢老母玩電個層，佢老母幾乎部部野都貼住維修，修撚左十年都未撚修完
然後，有電腦個幾部，屌你都味唔撚係呀Windows95黎既喂，仆街！個screen saver仲要係個Windows飛飛下個種，幾撚懷舊啊，唔講以為自己返左二十年前

之前執相搵返幼稚園去科學館啲相 入面啲展品無變過

但係更新完都係好淺，只係照顧兒童市場
但外國科學館係大中細都會照顧，深野有深野學，淺野有淺野學

拉腸嗰部份要變啦
拉左十幾年

物理定律有撚得變咩
定還是你想教細路學量子物理呀

工人地盤果個展區唔講以為鬼屋黎
每次去都好撚恐怖

但佢應該都係香港參觀人次最高嘅博物館
香港啲博物館有冇得執執佢

啲館長人工仲幾高下

咩撚野老外 屌你老母

元祖因航嚟

架賽車係咪仲係度

咪就係，睇雞仔係童年集體回憶

係咪有架模擬直升機係到 ?

人地可以整到科學館好玩到做旅遊景點
香港就整到科學館做歷史文化遺產

有好有唔好啦

上二樓, 睇番果D食物包裝
真係幾懷舊
好有細個果陣既感覺

但係事實又真係香港呢十零年係冇進步過....

其實太空館展品先係最舊

其實有變過 好玩果D冇撚左
細個時有個儀器係比張畫紙你 有張枱係中間 上高用條繩勾住支筆
咁支筆係垂直於枱面 筆尖僅僅掂到張畫紙
跟住唔記得係將支筆定將張枱推圓 咁就自動畫出一個個好smooth既弧形
最後就會得到張獨一無二既作品

屌 講到1999 其實有冇人知我講咩? 又有冇人知果舊野叫咩?
早一兩年去科學館自己口UPUP話想搵返部儀器
隔黎個職員偷聽到同我講果舊野係冇左好耐 佢講左個名我唔鬼記得左

個舊黑房玻璃球仲係唔係到？

兒童區果度無變啫

太空館翻新左啦

台中個科博館直頭係時間停留喺8,90年代
但好好feel

無人講能量穿梭機?
唔記得佢上一次開係幾時

仲有模擬駕駛，個video仲有中巴

最記得個幾部電腦
有得玩個隻模擬遊樂場
整條過山車嘔到d 人仆街
唔知個部電腦仲係唔係度呢?

想知道係咩game

無變過

模擬樂園 1

政府野唔做唔錯
做多又浪費公帑

細個去次次都會玩

科學館全名 科學歷史博物館，簡稱科學館

有冇人知點解科學館同歷史博物館都要墊高咁起

好似九幾年前亞視套科學新姿播番8幾年d片一樣

想要返洋鬼子定死鬼佬

變咗用紫外光射落去塊夜光板度
但又已經拆咗，唔知係咪啲家長投訴驚射親啲細路危險

講能源危機嘅展品，仲係用番90年代嘅大台新聞片段

科學館應該要啦，唔知點解佢入面啲裝修比我感覺好陰陰沉沉咁 好寒酸咁。

上年去德國一個小鎮嘅臨時科學館都靚過佢

細路返屋企操讀書TSA喇，仲去咩科學館

科學館係俾蝗子游泳客去既

唔係講笑 我去過日本 俄羅斯 大陸 香港 科學館
香港真係好落後同垃圾
連大陸都好過香港

排名 ：日本>俄羅斯>大陸>香港

所以我好多年都冇去了，講真，香港真心正嘅博物館我覺得係得海防博物館

幾十年如一日
入去為左睇能量穿梭機

勁多大陸小學生一車車入場玩

因為科技呢十幾年都無進步過

十幾年前小五第一次去,去到覺得好新奇好正好有趣,走果陣都幾依依不捨。
到我上個月有機會去,本身都幾期待,十幾年冇去到底多左咩新野睇呢?
入到去,屌你老母同十幾年前去果陣有八成一撚樣既 得少少新野睇下,勁失望,終於見識到咩係十年如一日

突然間窒左下

好耐無去科學館喇，記得科學館以前有得模擬揸車和揸飛機，而家仲有無?
玩那個模擬揸車，成日叫我鬆髀，細細鬼叫咩野係鬆髀咩

仲唔踩break?
仲唔踩break?
仲唔踩break?

早兩日去完，有好多野冇變過， 不過地下個大型傳聲筒拆左，同有個錯覺3D冇左，另外個波音專題展覽有個展品壞撚左

「科學館最大型展品，能量穿梭機，馬上啟動......」

以前最好玩係有得測試下身體能力,好似跳幾高個啲
依家無埋
仲有好多野壞左又好耐都唔整

同埋細個好鍾意睇食物科學個劇場，介紹啲雪糕/月餅點整出嚟

印象中淨係睇過一次

項樓d 機械人好恐怖

張塊面投影落個假人度

碌波而家仲有冇定時碌
之前聽講唔知點解停咗唔再碌

瞓釘床都好玩
但又係好人似好耐冇開

先唔講佢20幾年冇變，我更想分享比大家知佢門口閘外個厠所係我見過係最嘔心既厠所，由於大家都係果到等出/入閘，但得2格尿格，結果我入到去見到尿格係充滿黃水，地方係濕既，一路痾一路流，結果要突起個pat 痾

Btw, 食緊飯既巴打請食完先睇以上段野

集體回憶

你段警告最尾先打有撚用啊

出伏呢？明白我打開門見到個景象既心情呢

你成日去科學館？

真心未見過隻船郁

fundamental得黎好似歷史博物館咁呢
例如底層life science 著重哂eco
molecular biology個面好少提 連PCR咁重要的technique都無

最頂樓有個兒童樂園係度
完全唔知做乜撚

攪唔等同搞

20年前科技係咁架啦

每次拍拖都同女朋友去一次當一日
加埋小學成日去
去撚到識背

N 年前行過，印象中好似有部唔知 Apple II 定 Macintosh Color Classic 行緊個 programme 好嘢嚟

老你老母外咩大陸仔！

大空館嗰部F1真係經典,可以睇返八十年代既尖沙咀
但我由小學玩到大個考完車牌都係fail

動植物公園真係50年不變

波台狗 戰唔係咁引架

底層個肌佬都仲係嗰個肌佬

但你其實去英國d natural historty museum d野都係好舊

地盤個個真係好恐怖 無啦啦跌幾條鹹魚落黎 屌你咩

上兩星期去見到未拆,放咗喺個跑步輪後面

更新咗喇

上次去好多設施壞q哂, 有d區直頭無開燈...入面黑柒柒坐左一個唔郁定瞪大眼訓覺既看更, 嚇鬼呀?

細個老豆成日帶我去，有印象當年攪咩恐龍展所以入去

我想講，多得阿媽以前成日帶我去科學館，同埋去圖書館睇關於科學嘅書，我大個咗先至會投身科研。

科學館係啟發到人對科學嘅興趣。

科學館嘅定位係俾小朋友定大人先？

要講PCR (polymerase chain reaction), 使唔使講未有thermocycler之前，要用mineral oil同埋用唔同溫度嘅water bath嗰段時期？又或者點樣去發現到Taq polymerase?

頂樓 飛機下面個水池先恐怖
硬係覺得有D嘢咁
成個場黑嘛嘛 諗起都覺得

星三就去 呢邊返工

why not both?

屌丫，你講到部飛機又岩喇，
佢老味臭閪，部濕鳩飛機真係扑撚住響度三十幾年，唔知有乜鳩用，佢老味咁撚鍾意掛，唔撚排鐵達尼？
跟住上面個濕鳩兒童展區，嘩！污撚糟到呢，個閪番梘泡環，唔撚洗洗既，全撚部化學野，玩撚完又環去老連咁遠先洗到手。有班柒菇碌蝗童，手都唔撚洗就玩其他野，屌佢老母！

其實依家去都係睇專題展覽多
好記得有年係講愛因斯坦同光電效應

啲展覽我記得有轉過不過好似係得一部份？
例如條電纜就真係放左十幾廿年
上年去睇地下個層多左個位講gene

最鐘意睇職安條咸魚

去過其他國家既科學館睇完
香港個個真係應該改名叫歷史博物館
人地個啲真係睇到嘩嘩聲
我去米蘭睇
連月球既石頭，真。大空衣都有

係姐
但展示科學都仲有好多新野可以表示出黎
例如vr ar 呢d人地已經apply 係商場 workshop 度 一d都唔難

如果成日更新，你地大個左都成日去科學館，咁D 小朋友仲點有位去睇去玩？

屌，地盤嗰個勁詭異 恐怖過鬼屋

玩咁多次都pass

有個波碌黎碌去果個係咪停左好耐

有咩咁出奇,MTR部增值機都仲用緊window95

太空館先至最離譜

科技=/=科學

佢中文名係科學館啫
個定位都係博物館

我去德意志博物館全球最大都係擺歷史嘢
頂樓掛到滿天飛機地下放船

即是你去NASA vistor center 可以睇到啲新太空科技
但去返其他space/air museum 其實都係同你講歷史

變左既係多左好多大陸人

科學定劣嚟㗎嘛
未被推翻梗係唔變啦

有冇人細個冇畀條咸魚嚇過

十幾年前搞左個人體奧妙展，好L正，睇到手掌橫切面，D血管原來咁L複雜!

點解唔再搞?

好想再睇多次.

去過台灣 同日本，其實一樣，因為一部份都係比小朋友睇同玩，太複雜都冇咩用

mostly because of lack of funding, resources and human power

舊嗰啲展品其實唔差
新嗰啲有部分懶係生動有趣 其實低能咗 又唔清唔楚

澳門科學館仲正過香港嗰個好多

呢個真

去過2次 好好FEEL

頂你真係歷史博物館

依個logic 真係勁
等如一間餐廳d 野唔好食，比人叫佢改善下，你就會話改善左多左人食，咁d 熟客咪無位食law

太空館係咪仲係用大牛龜播楊利偉自我感覺良好

點至十幾年

上次去有個日本人攞諾貝爾物理學獎既展覽
好多位真係深到睇10次都唔知佢講乜

屌 之前行過真係俾佢嚇親

去過倫敦台北兩個
發現香港嗰個真係輸好多條街

無左啦宜家

講返先，我有兩個小朋友，都係幾歲，所以我成日帶佢地去科學館同太空館

太空館啱啱renew完，算係追返少少太空發展史，有啲新嘢玩同睇，之前實在太殘太舊太out date。不過人大咗就發現其實佢好細。計埋上層果少少位都係好快行完

科學館就成日去，個能量穿梭機係work ge，耐唔耐就有波碌黎碌去。整體係好黑蚊蚊都唔知點解設計成咁，新起個兒童樂園就叫光猛啲。有少少展品係新但大部分都好舊，但老老豆豆小朋友唔會介意，玩得多佢會記得果啲展品同佢後邊嘅科學原理(呢點要靠家長講解)。佢定期會有特別展覽例如相對論、早排嘅聚墨希等，算係追返啲最新科學發展。

利申未去過外國果啲

反而歷史博物館真係將香港歷史講到1997年就完咗，雖然咁樣又錯唔晒.....

去科學館可以搵返好多童年回憶

印象中 細個去科學館 有得睇雞仔孵化 唔知有無記錯

老老實實細過去科學館感覺上更多野睇同玩...

無budget?

用新科技展示各種科學原理呀
例如比小朋友模擬做ironman 做d task 再講解科學原理咪吸引好多囉

專題展覽 其他館嗰啲 抵 睇啲

科斗學館外貎廿年如一日，入面的陳設殘舊不堪，完全跟不上時代

次次去科學館都一定有嘢係壞嘅

我記得次次玩佢都會話我“扭軚扭過龍啦，回返啲軚呀”

過多十年拆尻埋起樓你就會掛住啲十年如一日既設施

頂樓有個鐳射鎗射d唔同環景個野仲有冇

成日好似兒童遊樂場咁

lg電視永遠shows lg logo, boot唔起

講基本科學原理既展品唔變都算，點解連講資訊科技嗰層都五十年不變先好野

個個咩通訊館係比較新，但我部iPhone先進過佢館所有野

因為新起姐，廿年後會同香港科學館並唔多

佢d周期展覽好柒，講深度無深度，講卓頭無卓頭，為做以做。

theme park 2

20年前電訊堡介紹最新科技展望已經係即時視像通話
而家套野仲係科學館

之前有啲fd冇睇過跌落嚟個個人
帶親啲fd去睇都嚇到佢地死

拆咗佢起公屋

想問個軌道碌波波仲係唔係到？
細個去見好好玩，但未見佢開動過

以前去科學館就學嘢

而家去就係懷舊

望返啲展品就懷緬返廿幾三十年前啲日子

冇幾個地方剩低㗎啦

話時話磁電廊玩扯大纜嗰個遊戲仲係寫緊臨時市政局

證明香港政府搞咩都係新不如舊，所以唔希望科學館搞翻新搞咁多野啦

我仲記得有個主播室，錄音室
個個爭撚住去玩架

頂樓電訊嗰到直頭冇變過

細個去真係覺得好好玩
而家仲有冇得訓釘床

對上一次去睇木乃衣，冇時間玩

50年不變

閉館大修啦,全部野搬去對面做展品
十幾廿年都唔變,基本野都可以用新方法展示

睇香港歷史? 唔使去歷史博物館的
隔離就係科學歷史博物館!

去開東京的話去睇下人哋個未來科學館
裏面介紹嘅科技update好多

咁香港嘅科學館當然可以講返啲最基本嘅科學知識
但可唔可以搵一部份做返啲現行嘅科技

竟然無人講做示範個個科學家哥哥仲係同一個
有無人知佢做左幾耐

我記得之前有過報導訪問過館長
話冇資助又唔夠收入去添置新野
連現有既野壞左都冇錢維修嫁喎

建議改名為科學歷史博物館
專門展示香港20年前既科技發展

同香港d科研一樣都係停留係十幾年前

2047年可以吹奏50年不變

科學牛河餐都無

對上一次去係中學班會活動
同小學嗰陣去一鳩樣⋯⋯
係多左個恐龍展睇下
不過睇完呢個post好想去懷愐下